---
aid: 9025
zid: 765468
title: "两广攻略以后下一个目标是什么？"
author: logosland
date: 2018-08-03 16:37:15+07:00
lastmod: 2018-08-16 14:13:00+07:00
---

logosland 于 2018-8-3 16:37:15 发表了：

_本帖最后由 logosland 于 2018-8-4 06:33 编辑_

两广之后的战略，下一个猎物是什么？大家选一下，大陆攻略缺干部。

西班牙现在和葡萄牙是联合的一个帝国，1640 年后葡萄牙才会独立，现在才 1636 左右，对西班牙用兵过狠会不会影响贸易？对荷兰人也是一样。

个人了解范围内，成本比较小的是对越南。明末缺女人的问题就不多说了，自古以来的性别歧视，王朝末年多灾多难女性人口明显在婴儿时期就受到限制，如真打下福建就是严重缺女性人口，福建溺婴习俗溺的大部分就是女婴。

---

cc5233 于 2018-8-3 16:42:36 发表了：

当然是为了稳定两广，占 1 个关键的资源地

---

李子木 于 2018-8-3 17:04:08 发表了：

个人感觉一和三可以一起进行，双线作战应该没问题。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-3 17:10:56 发表了：

延陆路进攻补给不易，不如沿海攻击多点，一方面便于海运，另一方面使敌人疲于奔命，分散力量

---

繁华烬燃 于 2018-8-3 17:42:36 发表了：

先建设一段时间吧，要不消化不良的，元老院的基本面实在太小了

---

Scat 于 2018-8-3 17:55:22 发表了：

当然要继续跟大萌朝死磕，你想讲和大萌朝也不可能答应，当初李自成打到昌平的时候向崇祯提条件：归顺，封王，听封不听调，伐清，崇祯都没答应，两三天之后上吊。

不过福建不是打仗的通道，从岭南北上的主通道是广西-湖南，从秦始皇到常队长到林总都是走这条路，其次是韶关-江西，但是走不了大部队，可以慢慢推。当然髡贼的优势是从海上走，搞定了广东直接掐运河就可以了。

---

黄汉民 于 2018-8-3 18:03:24 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-8-3 18:11 编辑_

应该把福建打下来，这样广东，福建，台湾就能连成一条线福建广东出了名的好守，边界上山多呀。

堵住几个要道，就算大军来了，都很难展开

然后休整一下，再打越南

越南灭了以后再打菲律宾，向下马来西亚，印尼

增加海南的战略纵深

这样海南的第一道防线就完全建立起来了

再调头往上北伐

从读者的视角来看，我们都知道没有敌人能进攻海南

但是

一，如果从文中的角色角度看，既然五百废都能穿越，为什么一定不会有别人穿越？

为什么不会忽然来一个有能力进攻海南的穿越势力进攻海南？

二，打下南洋以后，可以彻底肃清南洋海面，以防西班牙，荷兰等等冒出一些脑抽的私掠船，影响航线

增加战略纵深是一个政权建立根据地后最最基本的需求

先把家稳住了，再出去浪。

想想，面对一个未知的世界，家里连防御塔都没造好，就出去浪，是不是太不靠谱了。

---

xuelindiao 于 2018-8-3 18:04:15 发表了：

为了二五计划的工业和原料地，浅层石油 贵金属 和煤炭，菲律宾和越南北部方向。其实大家测量一下，到菲律宾和到浙江距离差不多。但浙江可提供不了浅层石油和贵金属矿藏

---

kong78 于 2018-8-3 18:23:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 17:55
>
> 当然要继续跟大萌朝死磕，你想讲和大萌朝也不可能答应，当初李自成打到昌平的时候向崇祯提条件：归顺，封王 ...

大萌有能力反攻两广吗？崇祯早就没兵了吧

---

kong78 于 2018-8-3 18:26:47 发表了：

原先人口一直是临高急缺的，但在拿下两广后，过多的人口只会分散干部，干扰消化，所以还是打南洋等人口较少的地方，抢资源，同时不分散干部，全力消化两广。

---

kong78 于 2018-8-3 18:28:23 发表了：

等十多年消化完两广后干部数量就足够统一全国了，所以什么增加缓冲区完全没必要。

---

Scat 于 2018-8-3 18:46:54 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-3 18:23
>
> 大萌有能力反攻两广吗？崇祯早就没兵了吧

这时候明军正十路会剿农民军，撵的农民军四处逃命，兵力正在顶峰状态。北线也处于稳定状态，局部略占优势，所以才有的大凌河冒进

---

weicao741 于 2018-8-3 20:09:10 发表了：

感觉还是先把广东彻底掌握了再说北上的事。广东大量人口已经让基层捉襟见肘。趁这时培养干部整饬民间实力，再往人口相对稀少或文化弱势但资源丰富的地方殖民开分矿。

---

平一指 于 2018-8-3 20:40:47 发表了：

崇祯皇帝最好晚死几年，死早了，北方一片烽烟不利于髡贼接收。

---

人畜无害小白免 于 2018-8-3 21:31:43 发表了：

崇祯皇帝最好晚死几年，死早了，北方一片烽烟不利于髡贼接收。

---

kong78 于 2018-8-3 22:51:17 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 18:46
>
> 这时候明军正十路会剿农民军，撵的农民军四处逃命，兵力正在顶峰状态。北线也处于稳定状态，局部略占优势 ...

那这些兵力主要在哪呢？安徽？

在我看来完全不需要担心，就算崇祯决定讨伐两广，澳宋可以提前起码半年知晓，陆军主力可以整编完毕后前出搜索明军主力决战，完全不会危及两广解放区。要是觉得牺牲大，可以等明军主力南下后，海军+陆战队截断漕运，连大规模战斗都省了。为了这种预想中都不值一提的进攻而不必要的主动扩大战争规模，只会导致更大的被动。

---

Scat 于 2018-8-3 23:20:23 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-3 22:51
>
> 那这些兵力主要在哪呢？安徽？
>
> 在我看来完全不需要担心，就算崇祯决定讨伐两广，澳宋可以提前起码半年知 ...

不是说有什么可怕的，而是说明军离打光还远着呢，历史上农民军被打散，高闯被切片，张献忠投降，李闯逃跑主力溃散之后明军一度是准备对清发动一次比较大的攻势的，尽管最后造成大凌河冒进主义作死，就说明明军仍然可以对髡贼发动一次战略决战，打完这仗机动兵力、士气、财政就差不多都崩了，以后的战争就是接收烂摊子。

---

kong78 于 2018-8-3 23:34:22 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 23:20
>
> 不是说有什么可怕的，而是说明军离打光还远着呢，历史上农民军被打散，高闯被切片，张献忠投降，李闯逃跑 ...

那你的意思是什么？主动进攻的目的是什么？迫使崇祯放弃战略进攻的意图？还是消灭其进攻潜力？

---

Scat 于 2018-8-3 23:51:01 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-3 23:34
>
> 那你的意思是什么？主动进攻的目的是什么？迫使崇祯放弃战略进攻的意图？还是消灭其进攻潜力？ ...

我并没有说主动进攻，而是说明军会来打，打败之后跟着捡捡掉落抓抓俘虏也会把战线往敌方纵深推，实际效果和进攻是一样的。

---

FIGO 于 2018-8-3 23:52:29 发表了：

我的私人疑惑：消化+开发两广根据地期间陆军野战部队和海军去干嘛？

话说黑尔可还在菲律宾扩充军备呢，况且推进二五计划也需要南洋的物资。

另外正文里有描述崇祯对髡贼两广攻略的反应吗？

---

陆李仙 于 2018-8-3 23:56:32 发表了：

先稳定两广统治再说，培养足够的干部至少需要十年，稳定两广之后，就一个一个省的推

---

kong78 于 2018-8-4 00:32:45 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-3 23:51
>
> 我并没有说主动进攻，而是说明军会来打，打败之后跟着捡捡掉落抓抓俘虏也会把战线往敌方纵深推，实际效果 ...

我觉得可以追击后主动后撤营造缓冲区避免渗透。日本，以色列等国都玩过这招，效果感觉还行。

---

一路向上 于 2018-8-4 01:06:00 发表了：

吃掉福建不如吃掉舟山群岛，直接威胁大萌朝的苏湖地区，只需要海军和海军陆战队就能确保永久占领舟山群岛。

福建，八山一水一分田的地儿，治安整肃运动实属不易。福建的粮食自保能力在古代也是比较差的，特产是茶叶，所以福建本省的割据势力很少，个人印象里只有五代时期的闽。

近代历史，1927 年到 1935 年，中华苏维埃能在福建广泛的建立基层政权也是拜福建地形所赐，脱离水路之后国民党政权的控制力就大大下降。而抗战时期，日本对福建也仅是占据沿海的少数城市，而不向内陆进军，也是无法筹措粮食加治安成本太贵。

所以个人觉得对福建暂时可以放在一边，可以对沿海岛屿发动行动，例如大小金门岛（威胁中左所和泉州），平潭岛（威胁福州）。类似于美军的跳岛战略。

所以接下来整体上应该是在广东整军备战三年，，整顿基层，确保政权可以下乡，所作所为类似于 1921 到 1927 年的国共革命政权一样。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 01:12:43 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-8-4 01:06
>
> 吃掉福建不如吃掉舟山群岛，直接威胁大萌朝的苏湖地区，只需要海军和海军陆战队就能确保永久占领舟山群岛。 ...

同意

---

一路向上 于 2018-8-4 01:12:55 发表了：

对于西班牙的黑尔，元老院可以考虑联合荷兰和葡萄牙。总体上，欧洲处于 30 年战争时期，西班牙和法国处于战争状态，和荷兰处于 80 年战争，对葡萄牙进行军事高压统治（1640 年再次独立）。所以完全可以利用有利条件，让三方站在前线斗争，元老院站在后面，类似于两次世界大战中美国的所作所为。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 01:13:30 发表了：

> 陆李仙 发表于 2018-8-3 23:56
>
> 先稳定两广统治再说，培养足够的干部至少需要十年，稳定两广之后，就一个一个省的推 ...

到时候干部都是广东人么..........感觉怪怪的

---

weicao741 于 2018-8-4 01:14:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 01:13
>
> 到时候干部都是广东人么..........感觉怪怪的

山东，浙江，后金的也不少吧

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 01:16:18 发表了：

> weicao741 发表于 2018-8-4 01:14
>
> 山东，浙江，后金的也不少吧

我是说主要.............让一群普通话都说不好的人当干部真是.............

---

平一指 于 2018-8-4 02:17:35 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 01:13
>
> 到时候干部都是广东人么..........感觉怪怪的

可以一路北上，占领沿海各个岛屿，然后收容北方流民，或者用货物交换契约奴。

---

bingbing305 于 2018-8-4 04:30:29 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2018-8-4 19:34 编辑_

> 一路向上 发表于 2018-8-4 01:06
>
> 吃掉福建不如吃掉舟山群岛，直接威胁大萌朝的苏湖地区，只需要海军和海军陆战队就能确保永久占领舟山群岛。 ...

会吃掉大量治安部队，又不能带来人口，资源的地区都不值得投入。和清军，日军大陆攻略一样，正规军队投入都是为主力决战和重要城市占领来决定的。能攻下但占不了的可以完全放弃，变成敌人的负担。来回几次，对方的机动力量就会被销耗掉，后面拉夫扩充的军队，恐怕就是见贼而逃为上勇了，因为军官，军士都是上次见贼而逃才能活下来的。 所以两广之后，大陆攻略，基本就是南京会战和北京会战。清，闯军交给投降蒙古军，明军围剿，最多海军陆战队敌后登陆，带日韩伪军烧一次沈阳。

---

Scat 于 2018-8-4 06:38:41 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-4 00:32
>
> 我觉得可以追击后主动后撤营造缓冲区避免渗透。日本，以色列等国都玩过这招，效果感觉还行。 ...

追击之后都会后退一小段的，要调整防线，不过打赢了不占地方下面部队会很不满

---

Scat 于 2018-8-4 06:42:11 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-8-4 04:30
>
> 会吃掉大量治安部队，又不能带来人口，资源的地区都不值得投入。和清军，日军大陆攻略一样，正规军队投入 ...

占个岛不需要多少占领军，人口不是只有占领人家家才能弄到这一条路，要主动出去掳掠

---

kong78 于 2018-8-4 12:46:16 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-4 06:38
>
> 追击之后都会后退一小段的，要调整防线，不过打赢了不占地方下面部队会很不满
>
> ...

伏波军应该没这问题吧，直接说明后勤不足，兵力过于分散因此后撤。而且缓冲区也不可能允许明军进驻，最多只是让明朝官员继续统治。

---

lightino 于 2018-8-4 12:56:56 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-3 18:03
>
> 应该把福建打下来，这样广东，福建，台湾就能连成一条线福建广东出了名的好守，边界上山多呀。
>
> 堵住几个要 ...

想法太奇葩了，怎么会还有穿越的势力。相同规模的也会被先发现啊

---

龍城飛將 MK 于 2018-8-4 13:01:45 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-3 18:03
>
> 应该把福建打下来，这样广东，福建，台湾就能连成一条线福建广东出了名的好守，边界上山多呀。
>
> 堵住几个要 ...

南海绝对国防圈？

---

黄汉民 于 2018-8-4 14:05:05 发表了：

_本帖最后由 黄汉民 于 2018-8-4 14:07 编辑_

> lightino 发表于 2018-8-4 12:56
>
> 想法太奇葩了，怎么会还有穿越的势力。相同规模的也会被先发现啊

从一个政权的角度来看，是必须的

首先要保证家的安全

开始的时候，刚上百仞滩，这个时候家是百仞城，所以必须肃清临高

地盘变大了，进了城了，那就要肃清海南，占领全岛

当地盘又变大了，家是海南了，那么就要肃清整个南洋

从读者的角度看，肯定是不会有新的穿越者，但是如果从文中角色的角度看呢？

假设你是穿越的一员，你会不会某天聊天的时候，一个人的时候，想到自己是穿越而来的

既然你能穿越，黑尔也能穿越，那么不会有更多的穿越者吗？

对于书中的角色们来说，谁来帮他们保证，他们陷入中原混战的时候，不会从南边来一伙势力，从他们不设防的南边杀入？唯一的保证就是，肃清南洋，建立防御圈，增加战略纵深。

很多时候吧，坛友们把自己的上帝视角送给了书中的角色了

---

lightino 于 2018-8-4 14:11:26 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-4 14:05
>
> 从一个政权的角度来看，是必须的
>
> 首先要保证家的安全
>
> 开始的时候，刚上百仞滩，这个时候家是百仞城，所以 ...

你这是不理解情报工作了，黑尔的出现的确让大家吃惊，但是临高对外的情报收集并没有暂停过。如果有一支能威胁到元老院的同时代来的势力，不可能不被发现。你的这个假设不符合逻辑，只是一厢情愿罢了。

---

黄汉民 于 2018-8-4 14:21:01 发表了：

> lightino 发表于 2018-8-4 14:11
>
> 你这是不理解情报工作了，黑尔的出现的确让大家吃惊，但是临高对外的情报收集并没有暂停过。如果有一支能 ...

你要进入书中角色的角度思考，不是站在读者，站在作者的角度思考

你已经预设了，不会有更强的，或者略强的穿越者

因为你是读者，你有上帝视角，你身在局中的时候，你也能明见万里吗？

你情报收集能力再强，你能收集到忽然穿越到马六甲海峡的一支一战时的舰队吗？

等你知道忽然有人穿越了，你那边陷入战争的泥潭，你哪来的人力和物资向南防御？

再说一次，你说不会有穿越，是因为你站在读者的角度。但是站在书中人的角度，五百废可以穿，黑尔可以穿，凭什么不会有新的穿越者？凭什么新的穿越者，不能更强一点？

---

lightino 于 2018-8-4 15:26:24 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-4 14:21
>
> 你要进入书中角色的角度思考，不是站在读者，站在作者的角度思考
>
> 你已经预设了，不会有更强的，或者略强 ...

你这还是没有理解我说的情报工作，殖民部和商务部的对外贸易和对外商站可以发挥情报收集工作，如果有一只能威胁临高的海上力量不可能不被发现。如果真有你说的一直一战水平的舰队从某处出发，他在中途的补水，补粮，补油都会产生巨大的信息泄漏。所以有这个资源去大面积征服南洋，不如在南洋仅仅占领关键资源。而把主要精力和资源倾斜在大陆上面，可以获得更大的收益。

---

Scat 于 2018-8-4 19:03:54 发表了：

> kong78 发表于 2018-8-4 12:46
>
> 伏波军应该没这问题吧，直接说明后勤不足，兵力过于分散因此后撤。而且缓冲区也不可能允许明军进驻，最多 ...

明军的作战行动没有多高的效率，髡贼的兵力和后勤完备程度肯定更高，另外打仗讲攻则有余守则不足，髡贼的兵力少更需要不断进攻不给对手调整部署的机会

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 20:51:56 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-4 19:03
>
> 明军的作战行动没有多高的效率，髡贼的兵力和后勤完备程度肯定更高，另外打仗讲攻则有余守则不足，髡贼的 ...

得想办法攻其所必救，逼迫敌人打会战才行

---

Scat 于 2018-8-4 21:07:25 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 20:51
>
> 得想办法攻其所必救，逼迫敌人打会战才行

并不用，明朝人就两招

皇帝怒了，派兵部尚书和御马监之类拿上国库压箱底的银子，弄几十万大军自己送上门来。

或者没钱了就找个能臣弄几万私兵凭坚城用大炮。

明朝的军事思想是中二级的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 21:13:06 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-4 21:07
>
> 并不用，明朝人就两招
>
> 皇帝怒了，派兵部尚书和御马监之类拿上国库压箱底的银子，弄几十万大军自己送上门 ...

问题是伏波军攻坚能力说实在不强，而且有受较大伤亡的风险，而大军来打你不一定知道具体从哪来，还有分多路围剿的可能，到时候又不得不分兵应对，不如围点打援，集中力量吃掉增援部队困死城内比较稳妥

---

Scat 于 2018-8-4 21:28:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 21:13
>
> 问题是伏波军攻坚能力说实在不强，而且有受较大伤亡的风险，而大军来打你不一定知道具体从哪来，还有分多 ...

攻坚对髡贼来说是最容易的了，真要是明军展开了，髡贼兵力不够，能打断一指剩下九个还是能跑掉。攻坚的话基本上就是逐渐把敌军往城里赶，赶到最后城外阵地都占领了就拿炮火掩护挖个地道过去炸墙，髡贼可以用爆破作业挖沟，然后沟顶上盖铁板明军也打不动，明军想从城墙里面对着挖都挖不过髡贼，何况挖通了还有霰弹枪手榴弹辣椒面燃烧瓶。最后主力压阵，让拔刀队和少数民族兵拿着霰弹枪进城大开杀戒。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-4 21:38:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-4 21:28
>
> 攻坚对髡贼来说是最容易的了，真要是明军展开了，髡贼兵力不够，能打断一指剩下九个还是能跑掉。攻坚的话 ...

霰弹枪是前装的？

---

Scat 于 2018-8-4 21:45:52 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 21:38
>
> 霰弹枪是前装的？

前装无所谓，要不怎么用少民雇佣兵呢，抚恤金便宜阿。

髡贼在台湾那么多年了，猎头族部队早应该招好几千了。镇压瑶乱之后瑶民可以招上万，还有狼兵和苗民，少民都穷的很，干嘛不用呢。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-6 13:40:28 发表了：

> bingbing305 发表于 2018-8-4 04:30
>
> 会吃掉大量治安部队，又不能带来人口，资源的地区都不值得投入。和清军，日军大陆攻略一样，正规军队投入 ...

赞同，大的原则应该就是这样。

---

thinostrich 于 2018-8-6 23:38:09 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 01:16
>
> 我是说主要.............让一群普通话都说不好的人当干部真是.............

那时候全国说的都不是普通话吧。。。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-8-6 23:54:08 发表了：

> thinostrich 发表于 2018-8-6 23:38
>
> 那时候全国说的都不是普通话吧。。。

我是说官话，毕竟说官话的都大致能听明白，学起普通话也容易得多

---

logosland 于 2018-8-7 06:47:53 发表了：

> 一路向上 发表于 2018-8-4 01:06
>
> 吃掉福建不如吃掉舟山群岛，直接威胁大萌朝的苏湖地区，只需要海军和海军陆战队就能确保永久占领舟山群岛。 ...

舟山的水源怎么样？

---

logosland 于 2018-8-7 06:50:32 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-8-4 01:13
>
> 到时候干部都是广东人么..........感觉怪怪的

广东如果不土改，严重的土客矛盾，大概根本不适合作为龙兴之地。。。

---

Scat 于 2018-8-7 07:18:22 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-7 06:47
>
> 舟山的水源怎么样？

有的是啦，舟山群岛总面积大概 1400 平方公里，现在有 100 万人口，地面河流大概有 1000 多条，总长大概 800 公里，有十几条河可以走船，在明朝禁海以前本来舟山是有县的，禁海以后有几个卫。

---

liutom2 于 2018-8-7 09:30:33 发表了：

狒狒们占领舟山群岛，并在崇明岛设置据点就行了。

干翻了明军初期的进攻，就可以和当地明军及政府达成默契，狒狒们不再进攻，大家做买卖就是了。

---

平一指 于 2018-8-7 10:21:10 发表了：

> liutom2 发表于 2018-8-7 09:30
>
> 狒狒们占领舟山群岛，并在崇明岛设置据点就行了。
>
> 干翻了明军初期的进攻，就可以和当地明军及政府达成默契 ...

胆子大点，学学大英帝国：沿着长江一路向上建租界，凡是能走髡贼水火船的地方统统都是髡贼的势力范围。明朝的粮食基地不是在湖南湖北吗？那在岳阳、汉口、荆州等地建设髡贼的堡垒化的“大世界”，然后招商引资，同时征收合理负担。谁不长眼就往死里打。

---

蔷薇岛屿 于 2018-8-7 10:29:58 发表了：

殖民东南亚啊

---

liutom2 于 2018-8-7 12:38:49 发表了：

> 平一指 发表于 2018-8-7 10:21
>
> 胆子大点，学学大英帝国：沿着长江一路向上建租界，凡是能走髡贼水火船的地方统统都是髡贼的势力范围。明 ...

公开占领大陆大萌朝面子上比较难看，海寇窃据岛屿就要容易接受的多了，我大萌朝不善水战，需整顿水师方能收复，然后就公文旅行一直到大萌朝完蛋也不会有结果了。

---

logosland 于 2018-8-7 13:25:31 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-7 07:18
>
> 有的是啦，舟山群岛总面积大概 1400 平方公里，现在有 100 万人口，地面河流大概有 1000 多条，总长大概 800 公里 ...

好防守吗？怎么没听过舟山租界类似的情况？

---

logosland 于 2018-8-7 13:26:25 发表了：

> liutom2 发表于 2018-8-7 09:30
>
> 狒狒们占领舟山群岛，并在崇明岛设置据点就行了。
>
> 干翻了明军初期的进攻，就可以和当地明军及政府达成默契 ...

明代有没有形成崇明岛也是个问题。。。而且崇明岛上的水源什么的

---

peidela 于 2018-8-7 13:29:31 发表了：

海军要那些南洋的几个点。缓慢向南洋移民。在 10 年内开发出南洋比较有价值的地方

---

peidela 于 2018-8-7 13:32:42 发表了：

吧明朝近海比较大的岛给占了。陆军应该会在消化两广，不太可能会接着有大动作。海军可以出去浪了。在太平洋和印度洋上建立可以自给自足的前哨基地。

---

logosland 于 2018-8-7 15:05:54 发表了：

> peidela 发表于 2018-8-7 13:29
>
> 海军要那些南洋的几个点。缓慢向南洋移民。在 10 年内开发出南洋比较有价值的地方 ...

直接先占了文莱就行

---

liutom2 于 2018-8-7 15:13:30 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-7 13:25
>
> 好防守吗？怎么没听过舟山租界类似的情况？

那地界早年曾经是贸易港

---

liutom2 于 2018-8-7 15:14:31 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-7 13:26
>
> 明代有没有形成崇明岛也是个问题。。。而且崇明岛上的水源什么的

崇明岛当然是有了，而且崇明岛上有县城。崇明岛就在长江口，人家遍地是淡水好不好？

---

Scat 于 2018-8-7 17:03:28 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-7 13:25
>
> 好防守吗？怎么没听过舟山租界类似的情况？

鸦战的时候腐国占领过一年的样子，结果赶上台风死的比打仗还多

---

Scat 于 2018-8-7 17:07:18 发表了：

> 平一指 发表于 2018-8-7 10:21
>
> 胆子大点，学学大英帝国：沿着长江一路向上建租界，凡是能走髡贼水火船的地方统统都是髡贼的势力范围。明 ...

明朝不会跟你签条约划租界的，要不然犄角旮旯的像澳门那样黑下来，不过髡贼檄文都发了算是正经反贼了，这事不可能了，要不然就像后金那样打出一个事实独立，但是孤悬海外的地方还是不要乱开战线

---

thinostrich 于 2018-8-8 00:18:10 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-7 13:26
>
> 明代有没有形成崇明岛也是个问题。。。而且崇明岛上的水源什么的

那时的长江水不能作为水源吗？

1644 年左右（明末清初），崇明岛在涨中连成东起高头沙、西至平洋沙，长 200 里、宽 40 里的一个大岛。那时估计就是一堆小岛连缀起来。

---

logosland 于 2018-8-8 10:51:49 发表了：

> thinostrich 发表于 2018-8-8 00:18
>
> 那时的长江水不能作为水源吗？1644 年左右（明末清初），崇明岛在涨中连成东起高头沙、西至平洋沙，长 200 ...

不干净

---

logosland 于 2018-8-8 10:52:09 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-7 17:03
>
> 鸦战的时候腐国占领过一年的样子，结果赶上台风死的比打仗还多

那就是了。。

---

Scat 于 2018-8-8 11:02:58 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-8 10:52
>
> 那就是了。。

不过我觉得是腐国人没停对地方，好像停北仑港那边开阔水域了，其实舟山军港的位置相当好，至少比海南岛那些港靠谱多了。另外死人主要是因为病，水土不服之类。

---

Scat 于 2018-8-8 11:03:42 发表了：

> logosland 发表于 2018-8-8 10:51
>
> 不干净

打井

---

Scat 于 2018-8-8 11:05:14 发表了：

> thinostrich 发表于 2018-8-8 00:18
>
> 那时的长江水不能作为水源吗？1644 年左右（明末清初），崇明岛在涨中连成东起高头沙、西至平洋沙，长 200 ...

崇明不行，海水会倒灌到江阴沙洲那一代，崇明的江水有时候是咸的，打井就没问题了

---

stuker 于 2018-8-9 16:12:12 发表了：

打完两广人口够了就该补资源了，打产粮地是首选，控制中南半岛粮食、能源生产，再继续大陆副本

菲律宾可以往后放放

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-10 13:51:44 发表了：

_本帖最后由 前头捉了张辉瓒 于 2018-8-10 13:53 编辑_

打菲律宾，原因很简单，黑尔才是真正的对手，就和玩游戏一样，大明、满清、荷兰、西班牙看起来是个势力，其实是电脑 npc，而黑尔虽然比较弱，但他有很大的不确定性，是人类玩家。

---

Scat 于 2018-8-10 15:19:18 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-10 13:51
>
> 打菲律宾，原因很简单，黑尔才是真正的对手，就和玩游戏一样，大明、满清、荷兰、西班牙看起来是个势力，其 ...

黑儿算个鸟对手，没有产业基础，其实连社会基础都没有，大牙是标准的封建等级社会，连早期资本主义都没戏，菲律宾不过是个有几百大牙人的殖民地，天天防土著和华人如防川，黑儿那些危险思想第一个要点他天灯的就是殖民地那帮老爷

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-10 15:31:19 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-10 15:19
>
> 黑儿算个鸟对手，没有产业基础，其实连社会基础都没有，大牙是标准的封建等级社会，连早期资本主义都没戏 ...

放着病不去治，这是什么想法？黑尔在东南亚，还有抓到的可能，如果跑到欧洲，搞技术扩散，元老院会很舒服吗？诚然，这只是一种可能，但为什么不把这种可能也消除掉呢？

---

Scat 于 2018-8-10 18:14:43 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-10 15:31
>
> 放着病不去治，这是什么想法？黑尔在东南亚，还有抓到的可能，如果跑到欧洲，搞技术扩散，元老院会很舒服 ...

跟大萌朝的战争才是要紧事，通货紧缩才是要命的病。

欧洲一样没有产业基础，打完大明朝自然可以碾压全世界，黑儿那样的单穿只有个别技术片段，有啥鸟用。

---

往事如风 2002 于 2018-8-10 23:28:15 发表了：

> 黄汉民 发表于 2018-8-3 18:03
>
> 应该把福建打下来，这样广东，福建，台湾就能连成一条线福建广东出了名的好守，边界上山多呀。
>
> 堵住几个要 ...

别的穿越者不考虑，如果有，万一来的是公元 4000 年的穿越者，什么防线都没用，另外，从概率角度说，同一节点的穿越者微乎其微，每一秒都能构成一个时空。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 00:45:38 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-10 18:14
>
> 跟大萌朝的战争才是要紧事，通货紧缩才是要命的病。
>
> 欧洲一样没有产业基础，打完大明朝自然可以碾压全世 ...

和大明的战争自然最重要，但先打马尼拉有多大影响呢？其实打马尼拉，海陆军用 1 万人就绰绰有余了。而和大明作战，防守两广 4-5 万人就勉强够用，而进攻有 10 万人都不嫌多，并且主要还是陆战。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 00:48:24 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-10 18:14
>
> 跟大萌朝的战争才是要紧事，通货紧缩才是要命的病。
>
> 欧洲一样没有产业基础，打完大明朝自然可以碾压全世 ...

简单说，放着黑尔捣乱，而不去消灭，其实是在故意加戏，明显不合理。

---

Gressxp 于 2018-8-11 01:14:09 发表了：

占据两广获得 2 千万人口 那当然是席卷全域喽 ~ 还特么留着谁过年么~

---

Gressxp 于 2018-8-11 01:20:00 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2018-8-11 01:26 编辑_

> Scat 发表于 2018-8-3 17:55
>
> 当然要继续跟大萌朝死磕，你想讲和大萌朝也不可能答应，当初李自成打到昌平的时候向崇祯提条件：归顺，封王 ...

你这又啥问题 又来了~ 当然是走当年相对富庶的江西 筹粮和财富人口都比当年的湖南强的多&nbsp;&nbsp;而且直接占领江西直接抵长江 直接威胁中原 神特么才走广西湖南 你真的对历史有基本概念么 当年有京广铁路么 没有 没有京广铁路你特么钻湖南的山沟干啥 挑战高难度？

你记住那是大萌朝 不是现代~&nbsp;&nbsp;

历史上的广西杀出来的太平军都知道走江西 不走湖南~ 太平天国之前湖南很贫瘠的 而且绕路你不看看地图湖南和江西那个更威胁核心汉地么~ 尤其是萌清 2 代 占据江西就是北看湖北进击中原 南望江浙获得钱粮产地 失心疯了才去湖南这个偏离长江当时遍地少民的的省份钻山沟沟玩 图啥？

---

Scat 于 2018-8-11 05:27:03 发表了：

> Gressxp 发表于 2018-8-11 01:20
>
> 你这又啥问题 又来了~ 当然是走当年相对富庶的江西 筹粮和财富人口都比当年的湖南强的多&nbsp;&nbsp;而且直接占领江 ...

灵渠在广西-湖南那边，明军进攻的方向必然是那一路。秦始皇就走那了好吗，有铁路什么事。

至于太平军不就是被湘军打怂了，江西那么强的话，干嘛被太平军当路走。

至于髡贼，走海路才是正路。

---

Scat 于 2018-8-11 05:29:17 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 00:48
>
> 简单说，放着黑尔捣乱，而不去消灭，其实是在故意加戏，明显不合理。

美爹还不是放着拉登去打萨达姆

---

Scat 于 2018-8-11 05:35:21 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 00:45
>
> 和大明的战争自然最重要，但先打马尼拉有多大影响呢？其实打马尼拉，海陆军用 1 万人就绰绰有余了。而和大 ...

没说吗，每年马尼拉有大概 200 万两白银的输入，忽然掐断这笔基础货币供应会发生通货紧缩，民国被美国搞白银荒的时候，美爹次贷危机的时候你看它怂不怂，还打个屁仗

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 08:34:08 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-11 05:35
>
> 没说吗，每年马尼拉有大概 200 万两白银的输入，忽然掐断这笔基础货币供应会发生通货紧缩，民国被美国搞白 ...

这场战争的可能性是很大的，即使暂时不打，到了 1639 年屠华的时候也能装死吗？

---

没事乱溜达 于 2018-8-11 09:05:10 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 08:34
>
> 这场战争的可能性是很大的，即使暂时不打，到了 1639 年屠华的时候也能装死吗？ ...

正文路线：马尼拉按兰度爵爷的同人走

---

没事乱溜达 于 2018-8-11 09:07:45 发表了：

> Gressxp 发表于 2018-8-11 01:20
>
> 你这又啥问题 又来了~ 当然是走当年相对富庶的江西 筹粮和财富人口都比当年的湖南强的多&nbsp;&nbsp;而且直接占领江 ...

正文时代，江南已经不是商品粮产区了？湖南才是？

---

Gressxp 于 2018-8-11 10:10:26 发表了：

你知道 海军强大 还不去夺取长江 跑去钻湖南的山沟干嘛&nbsp;&nbsp;

还大秦 大秦的统治中心是关中&nbsp;&nbsp;大萌是哪里搞清楚没 你从湖南钻出去打长安还是咸阳哇

---

weicao741 于 2018-8-11 16:36:25 发表了：

为什么不去占越南啊?大量优质耕地，水热条件优良，河网发达，木材矿产丰富造船就不用专门进口柚木了，阮朝又弱鸡。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 20:55:15 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-11 09:05
>
> 正文路线：马尼拉按兰度爵爷的同人走

你看，最后还是武力解决了嘛！

---

没事乱溜达 于 2018-8-11 21:34:46 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 20:55
>
> 你看，最后还是武力解决了嘛！

。。。。如果兰度爵爷早写完了，正文早就有了。

那么马尼拉算是在广东前还是后呢？

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 22:02:47 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-8-11 21:34
>
> 。。。。如果兰度爵爷早写完了，正文早就有了。

这个同人是很精彩，但你不觉得喧宾夺主了吗？其实按照正常逻辑，在发现黑尔在马尼拉后，要不就是确定位置后由特战队直接斩首，要不就是时机合适派军队一锅端。这个同人，用朱时茂的说法就是，你这是抢戏！

---

Scat 于 2018-8-11 22:05:58 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 08:34
>
> 这场战争的可能性是很大的，即使暂时不打，到了 1639 年屠华的时候也能装死吗？ ...

屠就屠呗，明清闯战争死的不是更多

---

朱新城 于 2018-8-11 22:24:04 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 08:34
>
> 这场战争的可能性是很大的，即使暂时不打，到了 1639 年屠华的时候也能装死吗？ ...

这也就是更方便我们收拾菲律宾，正好借口那里老搞屠杀，正好大规模移民监视那里。到时把参与屠杀的全部抓起来挂路灯，相关责任人（包括总督）一样挂路灯，还能得到当地华人支持

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-11 23:26:36 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-11 22:05
>
> 屠就屠呗，明清闯战争死的不是更多

不一样，北方的战争在髡贼能力范围之外，而马尼拉在髡贼能力范围之内。

---

Scat 于 2018-8-12 07:11:58 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-11 23:26
>
> 不一样，北方的战争在髡贼能力范围之外，而马尼拉在髡贼能力范围之内。 ...

你先说怎么解决通货紧缩问题，没钱给军队和公务员发工资怎么办，本来热烈欢迎髡贼的工商业者大量破产怎么办

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-12 08:41:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-12 07:11
>
> 你先说怎么解决通货紧缩问题，没钱给军队和公务员发工资怎么办，本来热烈欢迎髡贼的工商业者大量破产怎么 ...

搞粮食本位发钞。难道光想经济问题，不想政治问题就很合适吗？

---

Scat 于 2018-8-12 14:43:13 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-12 08:41
>
> 搞粮食本位发钞。难道光想经济问题，不想政治问题就很合适吗？

广东是粮食净输入，搞粮食本位分分钟挤兑。

黑儿那种单穿的恐怖分子傻叉开八个金大腿也够不上政治问题

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-12 14:51:23 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-12 14:43
>
> 广东是粮食净输入，搞粮食本位分分钟挤兑。
>
> 黑儿那种单穿的恐怖分子傻叉开八个金大腿也够不上政治问题

通过占领广西，提升农业技术等手段，粮食需求难道不能满足吗？

---

Scat 于 2018-8-12 14:58:30 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-12 14:51
>
> 通过占领广西，提升农业技术等手段，粮食需求难道不能满足吗？

时间

光产量上去，如果你土地和农民还被地主宗族控制，产量还不是归地主，人家还是可以囤在手里用来放高利贷，你搞粮食本位照样被人挤兑

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-12 15:12:40 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-12 14:58
>
> 时间
>
> 光产量上去，如果你土地和农民还被地主宗族控制，产量还不是归地主，人家还是可以囤在手里用来放高 ...

这些难道不是占领两广的附带工作吗？比如占领了珠三角，只是通过获得政府土地和没收反抗地主土地，国家在粮食供应上的能力就比明朝政府强得多，而这些事在第一年就可以做到。而良种，土农药，土化肥等都可以在政局安定后很快在政府控制的土地上得到应用。而且，面对地主的囤积，狒狒是有刀的，杀几个大家都会清醒些。

---

熹门 于 2018-8-12 17:24:16 发表了：

和大明死磕不如先把南海变成内湖，水运成本低，而且东南亚能提供大量稻米等食物，还有各类矿物，大陆那边就等各路群雄厮杀，最后坐收渔利好了。太早介入的话，手里的粮食也不够。

---

Scat 于 2018-8-12 19:20:50 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-12 15:12
>
> 这些难道不是占领两广的附带工作吗？比如占领了珠三角，只是通过获得政府土地和没收反抗地主土地，国家在 ...

建立基层政权，消灭地主和宗族，是一句话就能做完的事？

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-12 20:44:24 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-12 19:20
>
> 建立基层政权，消灭地主和宗族，是一句话就能做完的事？

2018-8-2 22:51:03

建立政权，消灭敌对武装，能征集兵员和粮食，打通省内贸易消除地方壁垒，普遍接受髡贼发行的货币，大约需要一两年。

政令下乡，基本清除大股土匪和地主武装，全境执行髡贼的法律，建立国民教育和基本医疗，进行一定程度的土改，大约需要 5 年以上。

完全消灭地主，当然不可能，但要能征集兵员和粮食，接受髡贼发行的货币，也就是一两年。而要发动对马尼拉的战争，必然要在军队扩充训练完毕，足够防御明军大规模进攻后开始。这又有什么不可以？

---

周围 于 2018-8-12 21:49:40 发表了：

默认我同人不存在了。。。

---

Scat 于 2018-8-12 23:18:16 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-12 20:44
>
> 2018-8-2 22:51:03
>
> 建立政权，消灭敌对武装，能征集兵员和粮食，打通省内贸易消除地方壁垒，普遍接受髡贼 ...

髡贼在海南建立基层政权花了多少年，然后还有珠三角，然后广东全境，然后才轮到广西，你觉得髡贼平均每村派一个工作组干部，整个两广需要多少基层干部，得花多少年

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-12 23:46:52 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-12 23:18
>
> 髡贼在海南建立基层政权花了多少年，然后还有珠三角，然后广东全境，然后才轮到广西，你觉得髡贼平均每村 ...

这是你的原话呀！两年可以征兵征粮。

---

cddssgl 于 2018-8-13 01:06:41 发表了：

髡贼的根本本钱在于工业体系，所以很简单，下一步工业升级需要什么原料就向哪里打。

---

Scat 于 2018-8-13 17:17:24 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-12 23:46
>
> 这是你的原话呀！两年可以征兵征粮。

征兵征粮大明朝也做得到，髡贼只要稳定了县级政权，扑灭大股的敌对武装很快就可以。

不过你要的是像海南那样发行粮食券，那就不是政权到县的程度了。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-14 00:18:02 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-13 17:17
>
> 征兵征粮大明朝也做得到，髡贼只要稳定了县级政权，扑灭大股的敌对武装很快就可以。
>
> 不过你要的是像海南 ...

你可以这么算一下，通过没收反抗地主的土地和接收官地，髡贼直接控制的土地的比例，是比明朝官府大的。则髡贼直接控制的粮食产量，也是超过明朝官府的。也许第一年有战乱导致的减产，但到了第二年，粮食生产就会恢复正常。还有天地会的各种技术投入，亩产超过明朝水平也是合理的。再加上从泰国，越南进口粮食。再说澳宋吏治比明朝好的多，贪腐漂没较小，且军威尚在，砍几个囤积居奇的粮商也不难。总的来说，澳宋占领区的粮食供应是比明朝好的多的。

---

Scat 于 2018-8-14 07:44:47 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-14 00:18
>
> 你可以这么算一下，通过没收反抗地主的土地和接收官地，髡贼直接控制的土地的比例，是比明朝官府大的。则 ...

你所说的想法的基础都是建立基层政权，不建立基层政权你怎么知道哪个地主犯坏，那块地是官田。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-14 10:10:29 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-14 07:44
>
> 你所说的想法的基础都是建立基层政权，不建立基层政权你怎么知道哪个地主犯坏，那块地是官田。
>
> ...

你说的很奇怪。占领一个地区，战斗过后，第一步自然是接收政权，这分几种情况，一是打下来的，肯定会死不少人，但也会有人投降。而这些投降的人中的低层人员可以留用，并借以了解本地信息，控制本地资源。而死掉的人，很多就可以算作反抗分子，而其中的地主，自然可以没收土地。二是和平接收，和平接收虽然不能没收土地，但也没有战乱造成的损失。而在狒狒的刺刀下，基层官吏也会老实一段时间，不老实的，杀几个也很正常。最主要的，难道澳宋在占领一个地区前是彻底的瞎子吗？还是下层的官吏能冒着杀头的风险完全蒙蔽元老院？

---

Scat 于 2018-8-14 17:17:39 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-14 10:10
>
> 你说的很奇怪。占领一个地区，战斗过后，第一步自然是接收政权，这分几种情况，一是打下来的，肯定会死不 ...

你就不知道有一种东西叫阳奉阴违

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-15 00:07:51 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-14 17:17
>
> 你就不知道有一种东西叫阳奉阴违

阳奉阴违肯定不少，但砍几个脑袋还是可以的吧！比如税吏征不上粮食，那就去服苦役，换人继续征粮。如果搞的天怒人怨，就用他的脑袋平息怨气。多几个榜样，大家自然知道该怎么办。

---

Scat 于 2018-8-15 20:27:18 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-15 00:07
>
> 阳奉阴违肯定不少，但砍几个脑袋还是可以的吧！比如税吏征不上粮食，那就去服苦役，换人继续征粮。如果搞 ...

问题是如果你没有自己控制的基层政权，下面完全是旧胥吏和士绅一手遮天，人家串通好了一块说老百姓都逃难跑光了，今年就交不上粮，你有什么办法知道人家在蒙你

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-16 00:38:01 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-15 20:27
>
> 问题是如果你没有自己控制的基层政权，下面完全是旧胥吏和士绅一手遮天，人家串通好了一块说老百姓都逃难 ...

我觉得你很荒唐，难道髡贼接收政权时就一点不做变动？有这样傻白甜的政权吗？通过战前情报员的潜伏，和接收政权时的掺沙子，想完全蒙蔽元老院，根本是不可能的。

---

Scat 于 2018-8-16 06:43:55 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-16 00:38
>
> 我觉得你很荒唐，难道髡贼接收政权时就一点不做变动？有这样傻白甜的政权吗？通过战前情报员的潜伏，和接 ...

情报员能有几个，接收干部能有几个。太祖在中国社会各阶级分析里说各种旧剥削阶级占人口 2%，两头下宝的小资产阶级占 1/3。人家在基层根深蒂固盘根错节，广东有近千万人，你会算数吗

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-16 07:22:01 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-16 06:43
>
> 情报员能有几个，接收干部能有几个。太祖在中国社会各阶级分析里说各种旧剥削阶级占人口 2%，两头下宝的小 ...

原来大家都一门心思的想办法骗狒狒去了，就没有一个想着去投靠元老院的。有这么团结，什么事办不成啊！

---

Scat 于 2018-8-16 12:58:59 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-16 07:22
>
> 原来大家都一门心思的想办法骗狒狒去了，就没有一个想着去投靠元老院的。有这么团结，什么事办不成啊！ ...

如果髡贼按你说的当大头，自然天下的有钱人都会团结一心挖髡贼的墙角

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-16 13:06:04 发表了：

> Scat 发表于 2018-8-16 12:58
>
> 如果髡贼按你说的当大头，自然天下的有钱人都会团结一心挖髡贼的墙角

抗战算是全民动员最好的时候了，照样不缺汉奸。

---

Scat 于 2018-8-16 13:26:27 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2018-8-16 13:06
>
> 抗战算是全民动员最好的时候了，照样不缺汉奸。

抗战在基层利益关系很复杂，本来华北满地是汉奸，后来那几个挂掉的抗日英雄当时也没少跟鬼子勾搭，但是鬼子来了以后搜刮太狠滥发军票，反而把大部分地主老财逼反了，所以 tg 才讲统一战线和暂不土改减租减息

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-16 14:02:22 发表了：

随大流，按老习惯走是普通人的正常选择。以无血开城来说，接收政府档案也是工作的一部分，并且还有广州的存档相对照，隐瞒一部分有可能，想完全瞒住，不是异想天开吗？在这种情况下，要求地方以原来的税收习惯继续缴税，不是很合理的吗？大部分已经投降的人会反对这个命令吗？既然在这已经被人军事控制的时候还想着抗税，为什么当初还有力量的时候不坚决抵抗呢？明显不和逻辑嘛。

---

前头捉了张辉瓒 于 2018-8-16 14:13:48 发表了：

简单的类比，就是几个拿枪的绑匪，去劫持一群拿刀的人，有些人抵抗，就被消灭了，另一些人看到这样，就把刀扔掉投降了，这时，在绑匪不做出更大危害行为的情况下，最合理的行为不是老老实实当人质吗？如果已经被人绑了，失去了反抗能力，却又要做出一些反抗行为，那不是找死是什么？

---
